正被消失的三權分立（李柱銘）

節錄

正被消失的三權分立（李柱銘）

近日，因教育局修訂教科書的要求。。。。。。

然而，近日有不少評論已列舉出許多證據，。。。。。。

包含在《基本法》立法原意中

《基本法》乃是按照《聯合聲明》所訂出國家對香港的基本方針政策而制訂。草委會在1985年中開展工作，一直獲傳媒密切關注及報道，當時不論左中右的報章，均有報道指三權分立為香港社會的共識。既然如此，何以未有在《基本法》清楚寫明呢？這正正跟前文兩辦所引述的鄧小平講話有關。

當時，草委會正在北京開會，。。。。。。

。。。。。。。。原則」。另外，1990年3月28日，基本法起草委員會主任姬鵬飛發表《基本法（草案）》說明時，亦強調「行政機關和立法機關之間的關係應該是既互相制衡又互相配合；為了保持香港的穩定和行政效率，行政長官應有實權，但同時也要受到制約」。因此，行政長官的法律地位絕不可能在三權之上，而是必須受制約。

所以說，特區政制顯然是按照三權分立的原則來制訂，例如《基本法》第64條，政府必須遵守法律，對立法會負責，體現立法會對行政機關的制衡；第35（2） 條，「香港居民有權對行政部門和行政人員的行為向法院提起訴訟」，訂明司法機關對行政機關的制衡。

再者，回歸以來，終審法院兩任首席法官李國能及馬道立，均曾表明香港實行三權分立，。。。。。。

全國人大常委會釋法曾認可

在梁國雄對立法會主席［（2014） 17 HKCFAR 689］一案中，梁國雄因不滿主席曾鈺成在2012年5月終止立法會就替補機制的辯論，申請司法覆核。最終，終審法院裁定，「現在最可取的看法是，立法機關與法院之間的關係是應用三權分立法則的結果。。。。。。。。。。

另外，剛果案［（2011） 14 HKCFAR 95］的判案書，第181段亦指出「香港成功地從英國殖民地過渡為中華人民共和國『一國兩制』原則下的特別行政區，這是眾所公認的。成功要素之一，在於事實上這是一個堅守法治、同時具備司法獨立及尊重三權分立的社會」。由於終審法院曾就剛果案提請全國人大常委會釋法，而人大常委會是在詳細了解並同意判案書內容後才釋法，換言之，中央亦認同特區是實行三權分立。

如果三權分立真的在港「從未存在過」，那麼，不只法院出錯，就連全國人大常委會也錯了！

李柱銘

賣港之父李柱銘幾時死？屌你老母賣國賊李柱銘

李柱銘：香港可自己制定23條代替國安法

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬

十幾年來我不嬲反駁法律界
法律界話香港有三權分立
等於老泛民一路話議會有監察作用
係同樣道理
兩者都係幫中共塗脂抹粉
香港97後行政立法都係由中共間接控制
不嬲最多係2.5權分立
市民從來無擁有過立法會控制權

李柱銘呢個大中華癌陷家剷仲未死咩

自己俾人昆完，有份說香港人民主回歸，幫手寫基本法呢本法治教神話書，依家講「當初佢唔係咁講唔係咁，我俾人呃左」有咩用

我當你以前受時代局限唔識諗，經過呢幾年發生咁多嘢，可唔可以講句「對唔住我當年冇帶眼識人，有份推香港入共產黨呢個火坑」

賣港垃圾

所以不嬲都話李柱銘屍屠華兩大賣國賊

噤都係「正」渣
幾時先叫「已經」